\label{explication-code}
	Le but du logiciel est double: analyser une empreine digitale
	"candidate" et comparer cette analyse aux analyses, effectuées sur
	d'autres empreintes, stockées dans une base de donnée nommée
	\verb+.fingerprint.db+. \\
	Pour cela, le logiciel lis en premier lieu la base de donnée et la
	créé si elle n'existe pas déjà.

	Avant de pouvoir analyser l'empreinte, il nous faut être en mesure de
	faire abstraction de plusieurs paramètres:
	\begin{itemize}
		\item{La position du centre de l'empreinte}
		\item{L'orientation de l'empreinte}
		\item{La résolution de l'image de l'empreinte}
	\end{itemize}

	\begin{wrapfigure}{R}{0.25\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.2\textwidth]{software-user-input.png}
		\caption{\label{fig:software-user-input}Informations fournies
		par l'utilisateur}
	\end{wrapfigure}

	Les deux premiers paramètres sont renseignés par l'utilisateur. On lui
	demande de cliquer sur le centre de l'empreinte, puis de cliquer en haut
	de l'empreinte pour en déduire l'angle. \\
	Une fois ces informations obtenues, on déduit algorithmiquement une
	unité de mesure universelle entre les empreintes: la largeur moyenne
	des sillons.
	Cela nous permet de faire abstraction des diverses résolution des
	empreintes. La largeur des sillons est déduite en mesurant la distance
	entre les groupes de pixels noirs le long de la ligne qui part du centre
	jusqu'au sommet de l'empreinte. Un groupe de pixels noirs est défini
	comme un ensemble de pixels adjacents qui font partie du tiers des
	pixels les plus noirs.

	À ce stade, il nous a semblé plus pertinent de travailler dans un
	système de coordonnées polaires pour analyser l'empreinte, plutôt que
	dans le système cartésien de l'image. Le problème d'une
	transformation polaire classique cependant, est la déformation de
	l'image associée.
	Pour cela, nous avons utilisé une transformation polaire logarithmique
	(voir la section \ref{log-polar-transformation} pour plus
	d'information).

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{transformed-image.png}
		\caption{\label{fig:transformed-image}Image transformée en
		coordonnées polaires logarithmiques}
	\end{figure}

	Une fois l'image préparée pour l'analyse, il ne nous reste plus qu'à
	l'analyser. Nous avons choisi une approche par découpage successifs de
	"sections". Nous avons défini 108 097 sections à analyser pour chaque
	empreinte: nous faisons 6 analyses par largeur de sillon sur un rayon de
	30 sillons (que nous considérons comme étant la taille maximale
	exploitable d'une empreinte), soit 180 "anneaux" d'analyse. Chacun de
	ces anneaux est ainsi découpé en "sections" de la même taille que
	l'épaisseur des anneaux.

	Pour chaque section, nous prenons un certain nombre de sections
	avoisinantes pour composer une image exploitable par un SIF. Pour la
	bifurcation et la terminaison que nous avons traitées par exemple, nous
	prenons un carré de 5 par 5 sections autour de la section analysée.
	Ces images composées sont découpées à l'intérieur de l'image
	transformée en coordonnées polaires logarithmiques et pixelisées ou
	rasterisées par interpolation bilinéaire.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{software-example.png}
		\caption{\label{img:software-example}
		         Exemple d'analyse et de comparaison de l'empreinte
		         "escargot"}
	\end{figure}

